【蘋果捉妖】不能買的港股 投資導航再補30隻黑名單

【本報訊】David Webb上周列出50隻不能買的港股，連同中金早前的疑似老千股名單，市場上突然出現一張有100隻股的港股黑名單。不過投資者普遍覺得港股不可碰的股份遠不止於百隻，今期「投資導航」加入捉鬼行列，再篩出沒有重覆的30隻股份，協力擴大股民防守線。

「股壇長毛」David Webb的50隻不能碰股份、與中金的66隻疑似老千股名單，扣除16隻重覆股份，目前黑名單數目剛好100隻。本報以抽水次數、股價波動及股權集中度為條件，篩出30隻不宜沾有股份，總市值498億元，普遍有股價走弱波幅大、及中央結算登記（CCASS）的持倉極高的特徵。

在恒指截至上周四止今年漲14.3%、及過去一年大升27%情況下，相關30隻股份的今年卻平均要跌22%、過去一年更挫28%，最誇張為2015年上市的雲裳衣（8127），去年8月被點名股權過度集中，今年卻要累跌95%，高低波幅達7倍。其餘股價大波動股份有今年2月禁配期一過即配股的皇璽餐飲（8300），單計本月已挫逾8%；另外三三傳媒累計今年大瀉72%，鼎和礦業（705）、亞洲能源物流（351）及易易壹（221）跌幅亦介乎45%至62%；去年易名但引資失敗的網智金控（985），今年亦挫33%，過去一年更大跌66%。

至於CCASS持倉，30股的名單中有21隻或70%股份倉位介乎89%至近100%的極高水平，且絕大部份由單一中小證券行持重倉，嘉年華國際（996）CCASS持倉99.9%、港深聯合（8181）亦高達99.98%。

而論到抽水力，則有90%或27隻股份過去兩年均曾經配股，最強勁是今年累跌25%的數碼中國（8078），2010年至2017年合共有13次成功配股及一次供股，其間並多次易手，合共更改三次名稱；其次奧瑪仕國際（959）2013至2017年共有9次配股，去年更有一次供股，股價今年已累跌23%；至於建屋貸款（145）2010至2016年亦有7次配股，累計涉及80億元。

另外，動力控股（476）2010年至2016年共7次配股，今年已挫15.6%，鼎和礦業期內亦5次配股，2015年更有一次供股，至於2012至2016年共4次成功配股的太和控股（718），去年9月更曾有一次供股，吸水30億元。

不宜沾手的港股補遺30隻：建屋貸款（145）、西伯利亞礦業（1142）、易易壹（221）、鮮馳達（1175）、凱華集團（275）、汛和集團（1591）、亞洲能源（351）、協同通信（1613）、僑雄國際（381）、星美文化（2366）、動力控股（476）、互益集團（3344）、華建控股（479）、東方匯財（8001）、數字王國（547）、HMV數碼中國（8078）、鼎和礦業（705）、三三傳媒（8087）、協盛協豐（707）、華人策略（8089）、太和控股（718）、麒麟集團（8109）、野馬國際（928）、雲裳衣（8127）、奧瑪仕（959）、港深聯合（8181）、網智金控（985）、樂亞國際（8195）、嘉年華（996）、皇璽餐飲（8300）。

HMV 消山

99.9%持股咩玩法
咁都唔除佢牌？

唔同人揸手咪得

佢會唔會俾人隊林架

要擔心都唔係今日先黎擔心

依個 list 又係 on 9 既, 屌你老母咩, 人地買咩股關你報紙 同 david rape 撚事咩

有冇諗過買左既人既感受架 ?

又講撚到係自由市場, 又學撚埋 d 沽空機構咁唱衰啲股, 港股依個市場真係好撚仆街

冇啦冇啦

webb隆成壇野衰左就嬲豬起哂人底

留明睇莊家下星期爆鳩佢50%落佢面